\subsection{Вопросы изоляции процессов, связанные с внутренними структурами}

Итак, у каждого процесса есть принадлежащая ему структура EProcess \cite{Eprocess}. Она содержится в системном адресном пространстве и прямого доступа к ней у другого процесса нет. Изменить ее можно только используя соответсвующие API, получив дескриптор процесса. Кажется естественным, что изолированные процессы этого сделать не могут.
Таким образом, мы приходим к первому требованию: необходимо запретить либо получать дескриптор чужого процесса, либо  вызов функций, изменяющих поля структуры других процессов.

В этой структуре достаточно много полей, и некоторые из них процесс-собственник может менять. Однако изменение этих полей может привести к повышению привелегий процесса (Например, вызов AdjustTokenPrivileges()) с соответвующими параметрами позволяет процессу подключиться к другому. В приложении B это показано). Поэтому необходимо запретить вызов функций, изменяющих поля, которые прямо или косвенно относятся к безопасности:
\begin{itemize}
	\item Базовый адрес образа
	\item Блокировки защиты
	\item Ссылка на активный процесс
	\item Флаги процесса
	\item Информация квот
	\item Ссылка на процесс сеанса
	\item Порты безопасности/исключений/отладки
	\item Первичный маркер доступа
	\item Таблица дескрипторов
	\item Имя файла образа
	\item Базовый адрес образа
	\item Идентификационные данные трастлета
	\item Сигнатура и уровень защиты
\end{itemize}

Так же существует структура KPROCESS \cite{Kprocess}. Не существует документированных функций, способных прямо поменять ее поля. Их можно изменить только косвенно, но это необходимо для работы планировщика и кода учета прерываний других системных приложений.

Еще одной структурой описывающей процесс является РЕВ (блок окружения процесса) \cite{PEB}. Он доступен из контекста процесса-собственника. Нельзя запретить его изменение, поскольку это нарушит работу приложения, однако необходимо запретить получение чужого дескриптора PEB. Т.к процесс может изменить свой контекст на чужой, прочитав его с помощью дескриптора.
Важнейшие поля PEB:
\begin{itemize}
	\item Базовый адрес образа
	\item База данных загрузчика PEB\_LDR\_DATA
	\item Данные локального хранилища потока
	\item Флаги процесса
	\item RTL\_USER\_PROCESS\_PARAMETERS
	\item Куча процесса (указатель) Куча процесса
	\item Глобальные флаги NT
	\item Информация о кучах процесса
	\item Идентификатор сеанса
	\item Данные локального хранилища волокон
	\item Общая память CSRSS (указатель)
	\item Информация пула потоков
\end{itemize}

Таким образом, из этого раздела можно выделить следующие требования: Процессы А и Б изолированы, если
\begin{itemize}
	\item А не может получить дескриптор процесса Б 
	\item А не имеет прямого доступа к внутренним структурам Б
	\item А не может вызывать функции позволяющие прочитать или модифицировать внутренние структуры Б
	\item A не может возможности напрямую изменять перечисленные поля собственной структуры EProcess
\end{itemize}
Для процесса Б аналогично.
